［突發］ 皇仁老師寫下遺書 控訴遭校長迫害 舊生必入

死了?

lm

好嚴重咁

其實反正佢都係等退休, 去上水官中hea教埋佢咪得
唔明佢所謂心理壓力從何以來

Lm

留名跟進

你唔好覺得個個都係返工等放工，返工為人工啦。做老師無心教就話屌姐，有心你都質疑，低能。

睇到有d心寒
文筆好到言辭間好有痴線佬味

今日連野都唔准講
聽師弟講

到達基唔好為垃圾校長做傻事

我覺得要搵人開解下佢
佢自己教中史, 應該知道歷史上好多文人仕途都唔如意
佢大可以學陶淵明辭官隱居; 又或者好似李白咁活在當下

基哥其實教書好比心機，尤其是中史。上堂唔會悶又學到野，唔明點解會咁

點野都唔准講法

散學禮咪有離任老師發言嘅
佢冇份

小丸子真係好撚垃圾

仲要平時就算係佢冇教嘅學生同佢打招呼
佢都會同翻個學生講翻聲早晨

推。

唔好話轉去白粉雞學校
比我仆心仆命服務公司多年，眼白白睇住自己被天降既老細一野踢去一個充滿毒蛇猛獸既火山口，
不理哭叫，不理哀號
狠狠地 、毫無憐憫地 ，用腳一伸
塞入去火紅既岩漿𥚃頭

個種滋味

咁佢又真係話要睇精神科

好耐冇見過呢種冇被蝗文嘅用字同修辭所污染嘅文句

推
教育界真係好黑暗

中心思想：
好撚嬲呀屌你老母

死撚左佢啦教畜

自膠 屌

佢咁啱夾好dse 放榜前一日出呢封控訴信，記者順便訪問埋⋯

不安

有人既地方就係咁

佢有冇事

一個好老師被鬥到精神病 真係慘絕人寰
不過個校長今年都退休
都搞唔到佢

幾十年人仲on99咁
有咩用？

皇仁黎間野點會比有精神病既老師教呀，諗都諗到一定調走佢

請指教

推

唉...小丸子

你講到件事好似好撚合理咁，你都痴撚柒鳩線
鬼唔望你比老闆針對，你自己睇開啲咪得囉

有尋死之志點解唔用得絕筆？
定係你expect佢好似寫死亡筆記咁下一秒就死左
戇鳩鳩

利翠芬老師後生果時好好J
個口好正

基哥唔好啊

個阿sir都幾大口氣，講到冇咗佢唔得咁，分分鐘係同事同老細眼中都係個桀傲不馴嘅人。

另一邊有無咩回應

ching口味獨特

哇

你估個個好似你咁
喺到鳩噏2 句過日晨咩
唔係全世界好似你咁hea 嘅

第一段咁撚大個却字都話冇蝗文？
為人師表繁簡雜用，証明佢的確唔適合教中文

好衰唔衰又真係咁多年嚟都得佢一個教得嚟高中中史喎

唔好講到無左自己 世界會因為你末日咁

真係死左？

羅太個人閪同奶共一早知架啦

如果學生無咁既料，就算俾佢抄都錯啦

咁多人死唔見你死

呢樣要等記者問喎

十一年前佢教，雖然佢份人無離正經，但佢做正經野時好識大體，同教我地玩要分輕重。中文造詣好就不在話下。唉，香港政府體系，真係垃圾先做得耐，做到上位。

嗰位巴打唔係呢個意思，佢無話針對人係啱，
只係有時有啲局面憑一己之力好難改變，
唯有改變下諗法唔好同某啲事/人硬碰，庖丁解牛咁囉

佢彩你都傻啦
人地仲想升上去做官架

你全家死佢都未死

咁睇下邊個死先

圖呢

嗱，咪怪我屌你呀，你膠左先架

基哥

呢啲垃圾係政府體系同個光頭警察頭目一撚樣，退左休仲月月幾皮。

痾比你食啦，柒頭。

你知唔知咩叫異體字？

細路仔係咁

屌你.......你口味重撚到呢......

顏姐呢

敢「死以明志」, 依種咁好既老師邊度仲搵到

客觀環境好難改變, 但自己心態可以改變
蘇東坡都被人貶左好多次, 一樣可以樂觀做人

利翠芬老師
如果真係自殺咁你都係幫兇

鬼信點只今日呢一封

反而想知樓主喺邊收到呢封信？

小丸子嚟之前已經退咗休喇

連登好多qc仔

未死架可？
為左咁去死唔值呀

搞完金文泰仲要搞尻皇仁

間間中學都係咁
我以前間中學炒晒啲識教書嘅老師
留返低啲老屎忽等咬糧，刷鞋仔
我入去之前個校長想谷成績變做英中
點知調左個奶共校長入黎將所有政策stop變返中中
再之後果任校長仲衰
做埋晒啲小學雞得黎冇貢獻嘅野
仲搞到學校好似監獄咁
用咩款書包要管，locker唔俾放書，書包要放係椅背 之類

後生，未嫁鬼佬前，都有差唔多廿年前

盜墓者羅太

柒少陣啦，嗰個可以係卻字異體字呀，唔撚一定係簡化字（殘體）字。識唔識分咩係繁體，異體，簡化，簡體呀。自己google下啦。

聽日一定大把記者衝去皇仁
不過唔係訪問狀元

留名花生

回字有四種寫法添，你有冇見過人用？
好人好姐寫個却字，肯定係做慣支那人，用慣支那文喇

又唔會末日，但呢個世界會少左個識敎得嚟有料又玩得嘅老師囉。

屌，記者問林鄭咁囉。個校長係公務員嚟架。

當年俾顏偉容教會考中文路過
叫慣花名，全名已經唔記得了⋯
初中時係黃老虎教中史的⋯歷史朝代歌⋯

文筆唔覺特別好喎，太口語化，唔似文人寫
雖然睇得明佢講乜

同埋係咁吹奏自己，冇中文/中史老師嗰種含蓄內斂

最後仲要戴咁大頭盔，變咗似要脅多過絕筆

事出必有因，想睇埋個校長回應再決定撐邊個

不在乎天長地久

我反而覺得成篇文好簡潔，睇落好舒服

利伸：嘥銀時人，非文人

小丸子真係垃撚圾，自從畀佢搞完之後間學校就好似鐵達尼咁

但佢就繼續升官發財

一個有心教中史既老師被人迫到咁

達哥爆seed

你係咪痴撚線架？ 大把人用異體字啦

練開硬筆書法嘅人經常用異體字 你見識少唔好以為冇人用

自己上fb search鋼筆旅鼠本部連睇下啦好心你

癲狗周圍吠 台國教育部有異體字典添呀傻閪

校長唔係教畜，連人都唔算

東張西望會唔會去訪問

受表揚教師
2010/2011 年度，本校參加了由教育局舉辦的第十六屆「表揚教師計劃」。經全體學 生選出的受表揚教師計有陳文晶老師、陳玉龍老師、葉廷華老師、何達基老師、李英浩 老師、梁寶珠老師、顏惠容老師、 劉志財老師、魏佩華老師和余偉強老師。其中陳玉龍 老師和魏佩華老師更獲推薦接受教育局頒發之表揚獎狀。

睇返呢份野，佢係受表揚教師之一

小丸子去皇仁前在間鄧肇堅出哂名難頂，全校師生熱烈歡送

睇埋校長點講先 廢事跟車太貼

記者朋友：

皇仁書院校長李瑞華退休，繼續欺壓師生！要求全體教員位位五百，明早散學禮後到銅鑼灣富豪出席歡送自己的自助餐！不但強迫同事付費餞行，更要求同事將試後活動及校隊集訓統統改期，必須出席！幸好天有眼，部分率團同事仍在海外，逃過一劫！現已有十三位同事拒絕出席！

更甚，副校長凌婉婷兩個月前，煞有介事召見學生會、訓導及輔導領袖生，要求將榮休大典辦得好好睇睇，不可出現過往五年開放日閉幕校長被噓一事，建議各人夾錢，買少部iphone，湊夠禮物送校長，明言至少要好似老師的二十年長期服務水晶獎，在散學禮由學生頒予校長！各組已斷言拒絕，皆因校長民望長期低谷，送禮甚至會影響來屆學生會選情！

最恐怖的，要算在舊生晚宴豪飲啤酒贏得澳門套票、被廉政公署調查觸犯防止賄賂，以及教育局內部紀律研訊的副校長趙善衡，最近竟然獲悉事件告一段落，無法證實，悄悄通過晉升委員會，由署任即將變成實任，官官相衛！

行政混亂，不知接任的何文田官立中學校長梁路得情何以堪！

皇仁義師

最後個段，好有出師表「今當遠離，臨表涕零，不知所言」既共感

樓上真係好撚多人被教畜虐待過

笑左出聲

老老豆豆 個校長on9係公認
上任之後搞風搞雨 用人唯親
擦鞋就升職 唱反調就燉冬菇 唔理你有無料
qc仔一定撐何達基

的確，正常書信表達但好多人吹奏到咩咁，正常教中史既老師筆力都係凝練自若，甚有民國文風，比起其他老屎忽中史老師佢真係算還好

睇返封信，睇得出佢好自信，可能就係自信得制，得罪左人

未俾佢教過，但一齊做過黃龍報。雖然個人真係痴痴地咁，但真係好為學生著想，有咩事都肯保我地，應該都係全QC唯一一個夠膽屌李瑞華嘅人。小丸子點垃圾就唔使多講，利翠芬都係垃圾，俾佢教過，滿口仁義道德，實質個人又記仇又小氣 。何sir個仔先歲半

葉廷華

間間都好難頂
佢唔撚理你間野文化係點
佢係依上高嘅主意去改造依堆學校變成間教育局想做嘅支那學校
改造到當然升官發財啦
你間學校傳統話撚知你死啦

原來之前已經有積怨

皇仁教師默站抗議流産 校長：我不是完人

聲明中稱，是次行動旨在響應皇仁書院教師何達基上月發予校方管理委員會主席的信件，內容提及校長李瑞華要求教職員就「生涯規劃津貼」轉為聘用常額教師一事投票表態，惟李疑因不滿投票結果，要教職員前後投票共三次。何在信中批評此屬嚴重行政失當，破壞公務員誠信。

即係你付出咗咗多年努力心血 被人白費
心有不甘
受到針對
點會開心 點會無壓力

得罪人咯
其實佢一早show白卡邊個敢搞佢

仲有龍爺

睇落對學生幾好，幾想教好中史 都好過啲日日hea過就算嘅教蓄，

小丸子去親邊間都咁臭朵

絕筆是什麽意思?

[last words written before one’s death]∶死前最后所寫的文字或所作的字畫

[the last work of an author or painter]∶作者或畫家的最后的作品

[stop]∶停筆不再寫下去

我想知話人唔岩果個中文咩水平

應該同你差不多年紀，會考中文日日補課

屌皇仁舊生夠惡
我依d濕鳩學校無人攪到佢
屌佢老母

依d卜街咪就係臨走前搞壇屎之後走人囉
垃L圾

唔識所有當事人，不過呢個校長好似幾廢下？

有心教中史真係好難得
希望佢睇開啲，唔好死
班學生仲需要佢

教書ok
行政d野惡到閪咁

其實香港係存在好多教畜
係得班廢老 家長以為老師人品一定好好
實際上黑暗到你唔信

皇仁仔有舊生支持好撚惡架
真係教畜喺皇仁會俾學生當面屌死生存唔到架

呢個佢本人話係俾人陷害

擺明 女人校長賤啦 玩小圈子人事

又係女人校長累事,事實再次證明女人呢種生物一掌權就出事

今年open day 返左去
當年既miss ku, “禾女鬼”，陳玉麟等等都仲係到，鍾sir 退左休
梁維信係幾時退休？上年？

陰謀論啲諗
佢嗰陣話俾人陷害都可能係學校做咗野撳住件事啫

冇記錯係前年

公務員女上司
得罪左預左無運行

Qc內政真係好複雜

kris wu 仲有冇教

由港島香港頭幾中學，一下調左去只差2步就到大陸既中學，只係難接受

李老友 梁維 吳太 毛因
舊時qc美好年代

皇仁嗰啲老師其實真係對QC好有歸屬感

趙善衡同李瑞華嚟咗之後影衰曬我皇
以前李樂然年代幾好

LM

係，好多年年open days都返嚟。

原來個校長4年前open day 已被噓

隔牆有耳：
QC仔噓爆小丸子校長 - 李八方

外號「小丸子」嘅皇仁書院新校長李瑞華呢排有心事，話說平日啲QC仔為咗準備為期兩日嘅開放日，通常星期一到四齊齊走堂整好啲展品，做到10點先走，點知小丸子一聲令下，同學仔得番星期三、四做準備，仲要5點收工，據聞小丸子仲拎住本簿，登記未走嘅同學，話要記名喎！
上星期六開放日一完，成千QC學生校友同女友喺禮堂搞慶功，學生會會長致辭有弦外之音，話呢排同學成日問佢，皇仁係咪變咗？佢話QC過去百五年，都係開放和自由嘅地方，皇仁仔要保持警覺，隨時說不。

我年年都返去

lihkg多男校仔是常識吧 當然聖言仔最多

點至噓 ，年年都俾人屌住咁上台

x2

好多frd有上

但都唔夠姓趙條撚樣俾人噓得犀利

近兩年open day都聽到弦外之音
百年基業 唔好毀於一旦呀

想當年上基哥中史 成日講佢老婆係北京人好正
宜家封信好似癲佬咁

佢塊面燶到

黑撚過鑊撈

但係佢第一版嘅留言係叫個呀sir疊埋心水等退休就算呢
條友擺明就係想呀sir屈服個派而唔係因其固然順乎天理個種逍遙心態

做政府工，你有精神病既病紙，無敵架WO

聽到有人大嗌 支持香港警察 吞槍自殺

正副校長狼狽為奸

所以話中文已死就係咁解，越來越多人喜歡大陸個種過度修飾 篇文簡而精，簡易交代到背景又表達到情感，唔係要次次都加幾十個成語啊形容詞先係好文章嘅 好多新嘅學生因為墨水太少，多去補習社抄考下啲冗長嘅句式，一篇文章情理全失

係咪有個 卻 既殘體字？
有冇中文大師講我聽

李老友無為而治

邊間酒店？去歡送佢囉

小丸子全名係咩

李瑞華

上年整黃龍報基哥第一個大聲讚我啲cover影得靚

其實好多做校長ge 為人都有好大問題

睇唔透係邊個問題
真係口同鼻拗

你話大家有衝突真係自己先知

盜墓者羅拉

李瑞華唔俾人哋去散學禮

屌 ，全靠趙仔，今年份黃龍報得兩個訪問

嗰陣佢係金記做副校，唔係正副校一齊退休佢鬼會升得咁快 玩鳩完金記玩qc
金記嗰時都好唔中意佢

仲有幾年退休 頂埋佢 退休嘆世界先屌

推上報

李=robert
梁=tywin
毛=mountain
基=littlefinger
小丸子=cersei
魚塘無魚蝦自大

可能佢就係教得太好， 搞到d 無知學生以為中史神科， 之後畢勁業就失業跳樓

岩大半

但蝗式中文係好少成語

個老師既然有心死，不如同個校長同歸於盡啦

蝗式中文一係好少成語，
一係就極大量成語，多到成篇都係用成語砌出嚟嗰隻

基哥
以前曾經上過你中史堂
好生動

又屌鳩人教畜, 人地有心教又叫人HEA教,

玩撚哂

人地有心教係好事，盡心盡力，有責任感
而家咁多教畜，有呢d老師已經好難得
你呢d畜牲有得食有得訓就算，梗係唔明有咩心理壓力啦

支持好老師
好多名校校長都係食屎狗

一google呢個李瑞華就見到佢D惡行

[名校老師Secrets -皇仁羅李瑞華垃圾校長系列 1/7]
2015年8月24日

皇仁校長被指行政失當
老師不滿 神秘組織發起抗議
2016年5月12日
日前有署名「皇仁良心教師聯盟」組織引用皇仁書院校內教師投訴信，稱昨日於皇仁書院發起集體佩戴黑絲帶默站抗議行動，反對校長李瑞華行政失當、專業失德，惟活動未有實行。

點解呢D人渣都可以仲做緊校長
何老師 唔好為呢D渣滓自尋短見
只會俾佢得逞 我地同你班學生都支持你！！
香港需要好似你呢D好老師

有冇人知鍾荗然重係唔係到教？

講咁耐到底個老師依家咩情況？
有冇人聯絡下佢？

睇見個樣都覺得係閪女人

屈原就係以死明志

搞到咁 佢都唔洗旨意返qc la

想話有咩幫到佢
就黎退休先要重新適應環境唔係咁易咖
有排去過上水官做助教，真係同皇仁兩個世界
感覺到呢位老師真心為學生，唔係唔會咁激動。。
希望老師你唔好死，唔好為呢d垃圾小人死，唔值得！！！

你呢d垃圾人生目標就食訓屙，教育咁偉大既野你點撚會識，個心有幾為學生心疼先會以死相逼，算啦，你呢d人都係唔會撚知咖啦

佢成日話讀書讀成點唔緊要 最緊要娶個靚老婆

上堂講點溝佢老婆
不過佢啲notes幾有用
講野好有文人feel

仲係到

異體字當賤體
真心定衝出嚟柒？

child登係咪好多都讀野雞學校，未見識過傳統名校啲老師要做多幾多嘢努力幾多倍，咪郁啲就話人教畜抵死

如果當年我有啲咁用心教好學生嘅老師就好

好老師真係買少見少

個閪婆都退休
變撚咗無牙老虎
理撚得佢死
屌佢個老母

其實唔一定 睇人

無撚用,廢老,
身為老師都要去自殺,
呢間唔做未第2間LO,
的老屎唔係時時咁教學生架咩?
有料既去到邊到到都有料

記得以前中學,同阿SIR投訢某老師時時針對我,
個班主任同我講,老師邊得閒針對你,你諗多左,

姓利個個又咩料

茂理重係到

金記舊生表示認同，原來個八婆去左QC

何達基老師的演出備受同學擁戴

鑊鑊基哥出事都無其他老師幫手出聲？
李老友果時代表性既老師既都走唔少了
有無人知毛因依家有乜搞

好老師，盡心盡力為學生，係呢個世界中仲敢講真心話，難得

普通禮貌嚟WO
你冇

QC有部分老師如果冇教你都係唔應你
基哥係冇教你佢都會不停halo翻轉頭
唔撚明ching你理解咗d乜

咁仆街？

有人同佢打招呼 回應返人仲唔係基本禮貌

雪梨都要走

應該升上副校？
不過去到天水圍

桃姐都走

原本可以lunchtime返屋企食飯返工過條馬路，依家去天水圍好sad

因為好嘅教師畀呢啲人逼走
最後得返啲教畜

廢青見解都獨到d

有前科

推啦
要死都係個八婆校長死啦

點解皇仁校長可以有權將老師調去上水官中教中文??

添毛雞掟嘢!

利申勿相認

人生無目標，一生人渾渾噩噩既運登廢青緊係唔會明白～

學生組織抗爭委員會

首先 基哥一定係好老師 聽師兄師姐同親戚講亦師亦友果種
好地地一個老師無得係仼教十多年既學校退休既感受你地真係明 喱個感覺估計同一個新老師想反母校教書既初衷差不多
你地一個二個仆街一邊話教畜 一邊冷笑 雙面人 仆街死

睇開啲咪變左你禁 不了

嘩屌你老母咁多戰績

皇仁教師默站行動無人響應 校長認溝通不足

隔牆有耳：
QC仔噓爆小丸子校長

明明自殺 但想話人係殺人兇手
年年有人自殺
個個都篤一個出黎咩

其實有感情會5捨得，我四星期都超級5捨得！ 利伸:實習中

香港地無幾多個學生試過俾校長耍手段/玩權鬥
唔會明咁樣俾校長玩有苦說不出
做學生既同佢玩就驚校長秋後算賬寫花成績表
做老師既怕自己份工無得做/俾個校長唱衰
呢啲學校權鬥內幕野可能有學生見到面個層
但深入既手段有幾污糟
講出黎啲家長都唔會信
咁就做就香港地有咁多教畜
btw隨時係原來連校董都係同校長係同一班人
個刻包你知咩叫隻手遮天

呢個老屎忽黎喎。。。
唔好跟車太貼，識玩到去青山，又投訴信
點睇都係舊制人 炒唔到 唔合作 態度又差個D

所以我想講基哥d反應係基本禮貌之上
可以話係接近熱情
相反其他教畜

聽聞以前係爛仔，不過碌入咗中文系定中國文學系

佢同普通老師好唔同係真嘅

羅拉臨退休都仲要害人

好撚慘 俾奸佞陷害

好多連登仔咩內情都唔知就信晒個老師 希望唔好又炒撚晒車

果隻郭建華搞開婚外情 自己有老婆都同學校已婚女同事有路 醜聞爆出後依然步步高升

雖然講自己優點係有必要
但多左少少 應該每次都一句起兩句止
由第2個去證明會好D

咁我知邊個 我入到鄧記佢已經唔係到 但佢個朵都好臭下 比啲舊老師屌到依家

佢頭果一段真係好似會考咁喎

On9你做保安/office boy hea做冇成本唔會害人
你做教師hea教，學生心智未成熟，學唔到野
成績差，影響終生。仲要一班四十人，教三班每日影響一百二十人，仲要教中文咁重要既科，好多見工都睇語文能力

我之前大專d同學離開左幾年都仲屌緊佢

完全係社會縮影

又係一個女人話晒事, 成堆男人係間學校都奈佢唔何咁 (睇落)

qc有無狀元 未收到風

有

巴打訓醒未 睇睇新聞

因為呢個世界有權有勢就大曬
一個好老師咁樣殞落真係好可惜

利申非舊生

好老師都走得七七八八，都唔知下年仲有冇狀元

好似差唔多年年都有出狀元

自殺太傻了 邊個會明白你痛苦
係都攬炒啦

13 reasons why

Lm 跟進

有間大埔孫方中又係咁，今年逼走好多老師，聽講係個校長要開位比教聯啲人入．

孫方中小學

唔准你侮辱小丸子

「擱筆」直譯是 to lay down one's pen，可以和「絕筆」一樣，指「從此停筆不寫」，也可以指偶然一次的停止寫作，可譯做 to stop writing。

[last words written before one’s death]∶死前最后所寫的文字或所作的字畫

[the last work of an author or painter]∶作者或畫家的最后的作品

[stop]∶停筆不再寫下去

無文化真係好可怕

雖然字裡行間有啲痴線佬feel 但我都傾向信呀sir個邊
仲有唔夠5年退休但調去新環境的確唔尋常
正苦入面都係要夠仆街先會上到位

Push

以前上佢堂 佢成日都分享點樣擊敗過百人成功追到佢老婆

人事 公關又唔得
才能又唔見得特別有
究竟條八婆係點上位架

以前個校長係小丸子
個人閪到震

屌你咩知唔知hea教會害左個學生一生
咁撚on9既野你都講得出
D老師教屎片比你？

有heart嘅老師俾d賤種咁玩法
咩heart都磨蝕晒

何sir 有係其他咩學校教過？
撞左名又撞左科 唔知係咪同一人

唔好呀...無左退休金，好慘架

唔反抗既下場

講左咁多年又上埋報都郁佢唔到

屌啦小丸子咁得意點會係呢個8婆

語無論次得黎中文仲係好好

感覺似五毛共匪破壞香港教育一樣

呢d仆街含撚校長幾撚時死 日日咁多人死唔撚見你死

其實依家聽得一面供詞會否炒車?

同一問 是否天水圍？

勿相認

唔好衝出馬路。。。

屌本身嬲嬲地 睇到呢到笑左

却為卻俗字，上面師兄話既異體字都稱唔上，從前係民間已經更多人使用，可追溯至康熙字典

炒極有個譜啦，依個小丸子有大把前科，唔撚係好嘢嚟

有無人知而家個呀sir點

乜撚野 佢對邊個帶來威脅呀